%@Titre:Bifolium
%@Auteur: d'après Courbes Mathématiques
%@geogebra:6parallelesexo61.ggb
  \begin{myenumerate}
    \item Construis un rectangle $OACB$ tel que $OA=5$~cm et
      $OB=10$~cm.
    \item Les diagonales de ce rectangle se coupent en $O$. Trace le
      cercle $\mathscr C$ de centre $O$ et qui passe par $A$.
    \item \label{bifoliumq3} Choisis un point $P$ sur le cercle
      $\mathscr C$. La perpendiculaire à la droite $(OA)$ passant par
      $P$ coupe la droite $(OA)$ en $Q$.
    \item La perpendiculaire à la droite $(OP)$ passant par $Q$ coupe
      la droite $(OP)$ en $M$. Marque le point $M$ en rouge.
    \item Recommence à l'étape \ref{bifoliumq3} en choissisant un
      autre point $P$ afin d'obtenir beaucoup de points $M$.
  \end{myenumerate}
